英國女性遭警員綁架殺害 國會審議限制示威及集會自由

英國倫敦有夜歸女遭警員綁架殺害的案件持續發酵，更引申到警權、限制示威自由的關注。當地連續三日有示威悼念遇害身亡的33歲女子埃弗拉德（Sarah Everard），而期間警方武力驅散哀悼者的手法受到全國譴責，周一是英國《警察、罪案、判罪與法庭法案》於國會審議的日子，過千人於國會外示威，除抗議警暴以及關注女性在英國的人身安全問題外，示威者認為法案賦予警方更大權力限制示威自由...

節錄

...大批民眾於上周六在埃弗拉德生前最後現身的克拉法姆公園（Clapham Common）悼念、獻上鮮花和蠟燭，英國威廉王子之妻凱特亦有現身。惟當晚警方以違反防疫為由，驅散民眾時爆發警民衝突，最終警方稱當晚有4人被捕...

狗

英國個啲唔係狗